\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=.50in]{geometry}

    % Related to math
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
%\usepackage{scrlayer-scrlayer}
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}

\usepackage{enumerate}
\pagestyle{scrheadings}

\title{Handout zur Verteidigung}
\author{Tassilo Tanneberger}
\newcommand{\linia}{\rule{\linewidth}{0.5pt}}
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{\begin{center}
\huge \@title\end{center}
\linia\\
{\large\@author\hfill 14.9.2020\\}}

\begin{document}

\maketitle

\section{Thesen}

\begin{enumerate}[I]
	\item Cluster sind eine kostengünstige Variante um hohe Rechenleistugen zu erreichen.
	\item Die Nutzung von UDP (User Datagram Protocol, verbindungslos) ist zur Übertragung großer Datenmengen gut geeignet.
	\item Die Matrix-Formulierung der Ungarischen Methode ist sehr eng mit der graphentheoretischen Definition verkoppelt, ist aber für Rechner besser verarbeitbar.
\end{enumerate}

\section{Terminologie}

\hspace{0.75cm} Liste der Fachbegriffe und ihre Bedeutung. \vspace{0.01cm}

\begin{tabular}{ |p{4cm}|p{13cm}|  }
 \hline
Begriff & Bedeutung\\
 \hline 
	Cluster & Verbund von Rechnern \\
	FLOPS & Gleitzahl-Operationen pro Sekunde \\
	Daemon & Hintergrundprozess unter unixoiden Systemen \\
	Worker & Beschreibt Einheit, welche Aufgaben erledigen kann. \\	
	Scheduler & Programm, welches Tasks and Worker dirigiert \\
	Thread & abgespalteter Subprozess, welcher sich den Adressraum mit dem Elternprozess teilt \\
	Graph & Menge aus Knoten und Kanten, welche Knoten verbinden\\
	Permutation & Vertauschung \\
	Adjazenzmatrix & Matrix zur Beschreibung der Kanten eines Graphen \\
 \hline
\end{tabular} 

\section{Grundlagen}

\begin{multicols}{2}
[
	Mathematische Basis, die während des Vortrages gebraucht wird.
]

\begin{align*}
		A = \begin{pmatrix}
			a_{1,1} & a_{1,2} & a_{1,3} \\
			a_{2,1} & a_{2,2} & a_{2,3} \\
			a_{3,1} & a_{3,2} & a_{3,3}
		\end{pmatrix}\ A^T = 
		\begin{pmatrix}
			a_{1,1} & a_{2,1} & a_{3,1} \\
			a_{1,2} & a_{2,2} & a_{3,2} \\
			a_{1,3} & a_{2,3} & a_{3,3}
		\end{pmatrix}
\end{align*}

\begin{align*}
	a \cdot b = \begin{pmatrix}
		a_1 \\
		\vdots \\
		a_n \\
	\end{pmatrix} \cdot
	\begin{pmatrix}
		b_1 & \cdots & b_n
	\end{pmatrix}
	= \sum_{i=1}^{n} a_i \cdot b_i
\end{align*}
Skalarprodukt oder Produkt aus einem Zeilenvektor und Spaltenvektor


\begin{align*}
		A \cdot x = \begin{pmatrix}
			a_{1,1} & a_{1,2} & a_{1,3} \\
			a_{2,1} & a_{2,2} & a_{2,3} \\
			a_{3,1} & a_{3,2} & a_{3,3}
		\end{pmatrix} \cdot 
		\begin{pmatrix}
			x_1 \\
			x_2 \\
			x_3 \\
		\end{pmatrix}
		= \begin{pmatrix}
			a_{1,1} \\
			a_{2,1} \\
			a_{3,1}	\\
		\end{pmatrix} \cdot x_1 + \begin{pmatrix}
			a_{1,2} \\
			a_{2,2} \\
			a_{3,2}	\\
		\end{pmatrix} \cdot x_2 + \begin{pmatrix}
			a_{1,3} \\
			a_{2,3} \\
			a_{3,3}	\\
		\end{pmatrix} \cdot x_3 		 
\end{align*}

\columnbreak
\scalebox{0.85}{
\begin{tikzpicture}
  \draw[->] (-3, 0) -- (4.2, 0) node[right] {$x$};
  \draw[->] (0, -0.5) -- (0, 4.2) node[above] {$y$};
  \draw[scale=0.5, domain=-3:3, smooth, variable=\x, blue] plot ({\x}, {\x*\x+1});
  \draw[scale=1, domain=-3:4, smooth, variable=\x, red] plot ({\x}, {0.5});
  \node[text width=3cm] at (3,1) {\Large $\inf_{x \in \mathbb{R}} f(x) $};
\end{tikzpicture}
}

Infimum: Kleinste untere Schranke


\end{multicols}


\end{document}

